<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: personal | 之行海涯]]></title>
  <link href="http://csbzhixing.github.io/blog/categories/personal/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://csbzhixing.github.io/"/>
  <updated>2015-10-28T00:49:33+08:00</updated>
  <id>http://csbzhixing.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[之行]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[改变，一刻都不能停止]]></title>
    <link href="http://csbzhixing.github.io/blog/2015/10/09/other/"/>
    <updated>2015-10-09T13:36:46+08:00</updated>
    <id>http://csbzhixing.github.io/blog/2015/10/09/other</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>杂谈，生活，学习</h1>

<h2>从iTunes store说起</h2>

<p>9.30号凌晨，在我半睡半醒的时候，准备更新下一些APP。然后就发现了iTunes 提醒我要同意新的协议，当时很困就睡着了，没有想太多。早上起来，发现apple music可以用了！没错！免费三个月，续费十块钱一个月！然后看了下电影。一堆一块钱的正版电影你相信吗？？！。</p>

<p>好吧，为何我那么激动吗，对于很多人是不理解的。相对于一些必须消费的商品。图书，音乐，电影，游戏，软件这些虚拟服务，在许多人眼里就是免费的午餐。从来没想到过我们为何要去为这些东西掏钱。所以，很多人并不看好苹果这次在大陆推行的这些服务。然而我认为，苹果这是以一己之力，将要改变中国人对版权的认识。为什么这么说？价格说明一切。</p>

<p>如今，出去吃顿饭一个人动不动上百，一杯果汁奶茶都几十块钱的时代，却还在为一个优秀APP几十块钱而烦恼。入手新手机后，买了几款APP。其中有一个第三方微博客户端墨客。我家里很不理解为什么有微博客户端我还会去选择掏钱去买。我觉得，仅仅是干净舒适的UI设计就足够我花这个钱，而且再不用看到一大堆乱七八糟的推广，能够最快的看到自己需要的内容，这一切仅仅18块钱，难道不比买一包烟，喝一杯果汁来的值得吗？</p>

<h2>新的工作，一样的生活</h2>

<p>国庆第一天，把宿舍几乎所有的东西都带回家了。8号到了新公司报道。在国庆的时候，好好的回顾了下以前的堕落的生活，顺便整理了下自己的学习和工作上的问题。发现自己任然有许多地方的欠缺。牛逼的人，总是有强迫症的。而我，似乎不能称为牛逼的人，就是因为没有强迫症。面对代码，能Copy/Paste的话就做了，没有想到怎么去重构，去思考怎么做的更好。面对重复的东西，总是尽可能去避免。不愿意耐心的去解决的困难的问题，总是想依赖其他的人的经验来解决。不踏过千千万万个坑，怎么能说自己是个出色的工程师？总不能一辈子都在搬砖吧。养成强迫症，才不会总是固守原来的生活。</p>

<h2>深度和广度</h2>

<p>在面试的时候，和这家公司的团队老大有一番交流让我感触很深。搞技术的，除了要有深度，还要有广度。对于广度和深度，之前也和某老大谈过。全栈好不好，这个话恐怕只有自己到了那个层次才能谈谈。毕竟现在，哪怕仅仅是一个方面，自己都很难保证能解决多数的问题。如今进入到了这个团队，感受到了身边的牛人还真的很多，许多都是多面手。看来不能仅仅把自己的困在一个方面。多学多用给你才是王道。后面打算整理下自己的技能树，然后根据轻重来设计自己的学习路线。</p>

<h2>让思维和身体都跑起来吧！</h2>

<p><img src="/media/14443703278870.jpg" alt="" /></p>

<p>坚持跑步已经有了两个月。虽然中间因为各种原因停顿了几次，这个月的跑量一直没上去。然而现在固定了下来，也要恢复到之前的运动模式。身体的运动，也改善了我思考的模式。不再会因为因为小小的事情而去分心。执行力也越来越好，也容易控制自己的情绪了。思维跟随的身体，一起奔跑的感觉，实在是太好不过了。</p>

<p>最后一句话，送给自己。</p>

<h2>一切不变的，就是改变</h2>

<p>˙</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[个人知识管理]]></title>
    <link href="http://csbzhixing.github.io/blog/2015/09/29/update-self/"/>
    <updated>2015-09-29T14:27:00+08:00</updated>
    <id>http://csbzhixing.github.io/blog/2015/09/29/update-self</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>9月25号上周五收到了新的iphone6s plus。在折腾了几天后，整理了出自己的一套效率工作系统，目前看来效果良好，不知道未来使用几个月是否会给自己带来不一样的体验。</p>

<p>下面是系统大纲</p>

<p><img src="/media/14435106554403.jpg" alt="大纲" /></p>

<h2>效率工具</h2>

<p>好的计划是成功的一般。在之前由于国内安卓机无法使用谷歌服务，许多需要谷歌服务框架的软件都用不了，一直以来都没有建立一个体系工具。入手iPhone之后，借助于VPN，能够很好的结合谷歌服务和苹果云服务了。</p>

<ol>
<li>sunrise。我能找到免费的日历里面最好的。能够同步iCloud和谷歌日历。能够跨平台。界面也很美观。能够同步iCloud日历就不用手动在sunrise上面添加行程，只需要在mac或者iPhone上面添加提醒事项就可以了。</li>
<li>Noti:Do 限免入手的。小而美的TODO软件。能够同步到系统的提醒事项。使用简单方便。</li>
<li>apple的提醒事项。系统内置的软件，对比了几个大而全的第三方软件后，我发现提醒事项已经能够满足多数的需求了，能够iCloud同步，非常方便。</li>
<li>SimpleNote。简单好用的第三方笔记软件。没有使用自带note是因为同步出现了一些问题。SimpleNote同步也很方便，能够在web上使用也使得在Windows上也能使用。将一些需要备忘的比如邮箱，账号放入非常好。同时在iPhone上支持使用Touch ID加密，感觉太棒了。</li>
</ol>


<h2>存储</h2>

<p>网盘的使用参考了许多，最终选择了国内的坚果云和国外的DropBox</p>

<h2>邮件</h2>

<p>在大学的时候，并没有很注意使用邮件，所有要邮件订阅的地方都是一个QQ邮箱就搞定了。后来发现其实邮件用处实在是太大了。不仅可以订阅消息，注册，沟通，还可以做计划，安排，备份（网盘）。</p>

<ol>
<li>GMail。这估计是所有Geek的第一选择。唯一的缺点就是要翻墙。而且我发现GMail的SMTP的服务器在mac上特别不好连接。GMail的账号可以通行所有谷歌服务，而且可以很便捷地登陆国外的网站服务。</li>
<li>QQ。综合来看，现在国内邮箱服务做的最好的就是QQ邮箱了。没什么太大的槽点，后缀稍微low点，但是可以改成foxmail。</li>
<li>apple mail.app 。苹果自带的邮箱软件。在这上面找了几个免费的，感觉都不是很好。许多人也说其实自带的就已经能够满足需求了。嗯，还是原生的好。</li>
</ol>


<h2>资讯</h2>

<p>网络时代是信息大爆炸的时代，怎么根据自己的需求去订制整理咨询是很重要的。在辗转了一大咨询类APP以后，发现要么太复杂要么内容单一。最后决定通过RSS订阅来自己调整信息源。</p>

<ol>
<li>微博客户端 Moke。收费的客户端，18元人民币，少数几个花钱的APP。没有广告真的很清爽，有许多手势但是还没有掌握好。</li>
<li>Pocket。对于Pocket，我是作为文档存放整理的地方。好的文章先加入到Pocket中，然后根据内容分类，后面决定每周花时间整理一个分类。</li>
<li>知乎。上了知乎身体一天不如一天了。。。开玩笑的。知乎还是有很多干货，需要自己去挖掘，但是随着用户群体的扩大，感觉回答的质量下降的很厉害，太多的耍机灵简直浪费我生命。。</li>
<li>Feedly。RSS订阅软件。看中的就是他跨平台的能力。缺点是要翻墙。。。而且很多功能必须付费才开通（我想分享我的订阅都要付费。。。）。</li>
</ol>


<h2>写作</h2>

<ol>
<li>MWeb。又是一个付费应用，而且很不便宜。。9.9刀。但是我感觉物超所值。功能很强大的MarkDown写作软件。现在习惯了用MWeb觉得Word真的。。跟不上他的设计了。</li>
<li>SimpleNote。一些简单的备忘，临时的灵感记录，上面已经讲过了。</li>
</ol>


<h2>为什么要建立个人知识管理系统</h2>

<p>在最近几个月的学习中，我发现自己接收了太多的信息而不能很好的吸收，时间安排也太随性浪费了很多时间。既然买了新手机，不能和一般人一样作为一个娱乐工具，也应该去帮助自己提高。所以在做了一番工作后，自己设计了这一个系统，可能不完善，很简单，但也是个开始。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
